2018 JRE

下個月就係一年一度嘅JRE喇, 唔知各位巴絲準備成點呢
咁啱未見有人開post, 所以而家開定一個先, 旨在大家有個地方交流下, 或者約出嚟一齊溫書亦可

講返自己狀況先, 身邊無人一齊考JRE, 每日睇paper 睇到傻

睇咩paper

有咩paper睇

祼考得啦

幾樣野啦, 首先熟悉下政府架構, 了解各個決策局負責d 咩
仲有睇立法會各個小組文件, 因為局要向立會報告工作進度/攞撥款, 透過呢度了解佢地近年嘅project
各個局又會出d 報告/consultation paper 講解下過去/未來一段比較長嘅time frame 內佢地想點/有咩發現之類
例如
仲要操返少少實用文格式

講咗咁多剩係英文題咋, 仲有中文嘅議論文呢

屌，唔想考

巴打已經收到JRE invitation?

未呀, 不過都幾sure 係8號考

lm

留名學野
清你準備得咁足既
我邊番工邊考 都係扮工個陣睇下立法會文件

有冇巴打知幾時出信通知你去考
咁耐都冇信以為已經收左皮

RUMOR THIS WEEK 有EMAIL

唔好咁講, 大家互相交流下姐
講就要睇咁多實際上邊有時間睇得晒
我而家都係睇緊立會嘅野咋

報完都有少少想唔去

巴打加油
小弟第一次考都唔知點prep
所以先上黎學下野聽多少少
好驚到時唔夠時間寫同諗唔到寫咩

我都係第一次考, 所以都驚緊
現階段希望睇晒d 資料之後學點樣砌份野出黎

至於參考, 我都係睇hk01個系列
只恨自己已grad 無利用到大學資源

On9 份野考logic，based on case 寫下睇法，知咩決策撥款呢啲野黎做咩？

藍田考

唔知邊道有格式睇

上網無乜人講, 好貴唔想買攻略

樓主準備啲野似係for interview多過JRE

已經出左email?

唔好意思, 或者我誤解咗個玩法, 如果有錯請指出

但參考返jre 嘅例題同埋就我所搜集到嘅資料, 英文題的確要分析參考自現實嘅議題, 並作出結論 (e.g. 引唔引入__)
似乎並唔係純粹由邏輯出發去argue, 而係要求考生對政府政策(同埋時事)有一定程度嘅熟悉,
所以我先認為睇局嘅policy initiatives (即係佢地討論分析完, 攞俾公眾睇嘅成果) 有助於自己站在政府立場睇佢地點樣制定/執行政策 同埋睇佢中間點樣"擺平"各個持分者, which is required by the question

ref. JRE 官網例題 (要求寫一份discussion paper for the Project's Evaluation Group )

隨便搵一份今屆立法會嘅discussion paper:

希望係準備多咗啦

JRE考實用文?

明知未夠班真係唔洗去各位

考試係講運，但連基本工都無就唔洗去啦訓晏好過

師兄可以講多d?

有無tg study group可以大家交流下
分工合作慳水慳力好多

支持

報左啲officer 但十月考完cre

洗唔洗上報先考到jre?

定係佢本身幫我通知埋？

同古代考科舉差唔多

中英有5**係咪唔駛考

有冇人開呀

你都見到個題目係 republic of southorn....香港各局負責啲咩同southorn 有咩關係？

其實料就好多人都有 不過大家都自私 冇人肯share出嚟

我用睇波經學返黎d英文去考 咪又係有得in ao

巴打咩background?
可以講多d?

留名
唔知而家仲可唔可以拎返 2016 份卷

留名
有無人已經收到email?

其實真係睇下有冇運 問唔問正你熟既野

lm
仲未收到email

未收到

我諗你問大部分pass jre既人
都會答你 冇prep過

因為的確無咩野好準備

學下用字無問題
但考咗兩年都係open end question
都幾肯定睇你邏輯同組織多過政府立場
我上年寫錯conclusion 都有AO EO interview
就知班考官亂鳩改

咁即係最緊要有文有路
使唔使深用字？

AO EO interview 可以同時有？

我覺得唔洗
我CE AL英文都係得D
不過如果你用得出深字
某程度都反映你英文底好
Interview 都有著數

多謝巴打
我 UE 都係得 D
唔識用深字

lm先

其實唔洗特別準備

今年咁遲仲未有email通知

明明all pass夠分都未收到信
淆

你話上年過100分都無得in?

請問大家有考場email 未？

留名 tg grp

話唔洗特別準備既人又唔share下考試格式etc
今年仲未有email

留名
上網搵完好似好少有講準備邊幾類格式
諗住有時間落書局執番本書刨

只係想知幾時出emai
定係我已經俾人foul左

今年仲未有e-mail

GGO開始多人未？
email都未出今年好唔夠人

有email喇

唯一一之派場地係近自己屋企

唯一一次

冇收到email

冇email既

冇收到代表咩？已foul?定係分批派？

未收到email都唔洗打定輸數嘅 我上年最後限期都未收到 中午打去問 佢話會send俾我 到下晝都未有 再打去 先即補發俾我 所以...

大把人都未收

無收到 完

我個封830pm 先收到
大家等下啦 咁多人報 要分批send嘅

收到

岩岩朝早收到了
jre正路就唔會foul人既
所以巴打們唔洗擔心 應該好快有
Btw 唔近屋企

收唔到

啱啱收到，都算近屋企

仲未有

今年有冇tg group

如果於2018年11月26日仍未收到有關2018年12月8日政務主任／行政主任／勞工事務主任／貿易主任／管理參議主任／運輸主任聯合招聘考試詳情的電郵，必須立即致電(852) 2537 6429或電郵至csbcseu@csb.gov.hk與公務員考試組聯絡。

定啲黎 我諗逐batch send者

有啦 琴日收到
London考

終於收到email

家如今日20:00收到，但我未收到。

家姐

淆到打錯

LM

收到 audit 狗過peak前既最後希望

今朝收到

都係未收到

未收到信

收到信了

收倒信

今年好多人考？
報藍田派到我去順天觀中

8號考

而家私人工既市道 年年都咁多人考

未溫過

將軍澳要去康城

東區仲未收到

有冇同路人要入亞博考

咁爽 咁大個場

Same..
我睇個seat no.
可以由10001去到92700...
原來真係咁多人報...

仲要未計全港18區

終於唔駛去小西灣考

係樓下考

爽

但祼考

作客亞博閪場

metoo

葵青區表示仲未收到 係咪應該打去問

一睇到個場地屌出聲

尋日晏就收到

打去屌佢老母就會即刻有，唔屌唔做野架班人

點解個個咁緊張收唔收到EMAIL 唔係PASS CRE就一定有架啦咩 ???

啱啱收到 去機場亞博考

要入去亞博
車錢貴到hihi

岩岩收到email 亞博閪場

咁遠

屌你老母呀? 葵青區冇場呀而家?入到亞博咁閪遠

我仲未有

岩岩都收到啦，一樣係亞博

收到 亞博 住荃灣……

油塘

+1

留名等tg grp

屌你老母迫害我地葵青區

集體擺考

黃克兢 i大

樓下考
真係一落街就係

啱呀

下年係咪過埋橋叫我地去大灣區考

個日搭E32係咪會爆到頂閘

傻閪先去亞博考

比大陸人塞爆哂架車 遲到無得考

坐機鐵驚西

沙田
九龍灣考

同巴士公司deal好晒利益輸送，今次荃葵青，下年又唔知輪到邊一區

笑撚左
溫paper

JRE祼考
都係最後interview 睇下新聞,結果乜撚都冇問

利申:2016年JRE UE D

補返2016年pass JRE 過左interview
係其中一O (不是AO)
收到offer 承諾返自己一年食素

所謂,睇到前幾版d 人所謂準備既野好on9
幾個重點啦

上年有講唔比照抄 data file?

我估今年題目

please draft a discussion paper to discuss what hk can contribute under one belt one road initiative

or

please draft a discussion paper to discuss what hk can contribute under the greater bay area initiative

可能考明日大嶼/高鐵

保密返啦ching

有類似字眼

英文唔係應該係虛構城市？

prep咩呀，我啲同事包括我自己無一個有準備過jre同入個啲咩study group

隔離部門so有叫人入去group做卧底

仲未收到信或者email
打算星期一打電話去問

其實可以點準備？上年考過一次衰咗，今年都唔知去唔去好，感覺fail係好正常嘅事

唔洗知呢d
唔會咁樣問

有考有機會
可能今年改你卷果個人覺得你D文順眼

大把最後入到EO/其他O既人都無諗過自己會考到
我自己都係

same

唉 今年第一次考
半工考 好想一take過quit撚左而家份閪工佢

仲未收到email

打去問啦
我打去同佢講佢話上星期send咗畀我
佢話補send預聽日6點前收到，啱啱4點幾就有了

16年考過 好難 好似考禁閉營
下星期考依家都冇準備過係咪死得

呢排番工都好多野做無咩時間prep
仲有十日就考啦 點算

冇錯，基本上要早半年準備
語文嘅野急唔嚟，而家都未準備不如慳番啲車錢算

出世前好準備啦

又9up

開考左見到題目唔識想放棄 有無得早走

30min

投胎前好準備 同d外國鬼學定

唯有扮工時間睇下consultation paper
同埋政苦果啲咩咩藍圖
不過太多都唔知今年出咩議題

裸考算了當買舖大小

英文卷問advantages disadvantages 果啲係咪全部expect 係data file 搵再rephrase

有無過來人可以分享下除左搵data file 係呢part使唔使個人創作

呢度d資料 大家可以參考下

[member]唔加密 [member/]

都唔知溫乜好

請問jre答題紙係米A4 size

吾知系米wor

年年都去做炮灰 屌

半年準備
大佬我裸考兩次就pass 雖然都有d 廢

唯一準備
就返近1.5 時事
政治野唔洗

同早d 訓 冇心考就唔好哂時間
果陣去亞博考 本身住新東

請問用咩app/網／報紙睇事時最實用？

本地時事

國際時事

多謝

last minute

睇政府年報啦唔好睇時事

之前番工得閒日日睇paper
呢兩個星期一忙就無咩點溫
玩完了

準備裸考

我有兩個做緊EO既friend都話唔洗點prep
都唔知係唔係上左岸水鳩我
一個三大一個八大

我相信考試都有運氣成份既..
條題目中唔中你果範
改卷果個人鐘唔鐘意你篇文 心情好唔好
實有d人無準備過都考到既
有實力/有運氣

三分努力七分運氣
唔中你睇開/熟悉既範疇 溫幾多都死

其實政府內部係唔會好似年報咁寫野同咁傾野
jre既題目全部係for internal discussion
信不信由你

唔去了 廢事幫人拉curve

冇咩信心考
放左工都冇晒精神溫

我係現職
唔係話學佢寫野
但topic通常出年報講個d issue

Same 日日放工攰到仆街 飯都唔想食
邊有精神溫 字都唔想睇多隻喇

我記得上年考大香港英國大學收費計畫... 好似真係無新聞講過

仲話年報既issue
上年英文係監獄外判
上上年中文係禁閉營

年報

裸考 x2

x3

X4

X5

X6

×7

基本上年報乜都有，大包圍

派到無雷公咁遠，屌，星期六仲要咁凍，真係唔想去

我記得你舊年有interview

咁好記性

大包圍得黎冇以上呢d現實或空想既Topic

今年絲打去都未必去

好耐無寫文 去自殺

12月8倫敦考，一次過考CRE+JRE
中學就去左英國讀書，中文CRE會吾會好難架
CRE in general難吾難？
擔心緊中文，能力傾向同埋基本法

建議你分到唔同吾先好去考

唔緊要 我都係

唔好咁緊張 唔係interview
jRE真係唔洗prep
有正常語文能力 寫野都正常既就ok
就算唔知題目係乜 佢份卷比既資料係足夠你吹篇文出黎
其他係睇運氣(睇邊個改)，佔一定因素

利申 上年無準備下過左JRE

英文有data file 中文係咪乜資料都冇？

我記得中英兩篇都有

報完都知自己應該考唔到仲應唔應該去
完全冇準備過好耐冇寫過文

asso以黎無寫過呢d文
一樣情況無準備過上年一take過左
用你半日既時間換個可能性
唔難選擇啦下話
仲有兩日去睇下d題目類型
明白下大概d文個立場應該要點寫
就試下去考啦

留名

見到之前d pastpaper題目咁難，對啲議題完全冇認識，gg

好似有data file比你參考

明知無可能入到(英文差無睇時事) 我報3年2年都無去

非擾敵 會訓晏d

咁你仲報3次

每次報完都唸住溫英文時事 但得3分熱度 裸考

屌 差啲唔記得要考

好多年無寫過中文字

請問有幾多份卷

+1

睇黎聽日都係以連登仔角度去論述時事

勁想走數點算
前年FG鳩考pass 到final in 死左，上年有溫過下反而Fail

過到JRE已經好勁嫁喇~~~

運氣成份勁高

除咗睇年報仲可以點溫

諗住裸考 自知無可能pass到

我第1次上年 病左食左藥好眼訓 入去睇下份卷係點 半個鐘走左
第2次 聽日 撞正去飲 唔去了

巴塞角度

利申無溫過唔去了

華帥角度
Default 政策, 以不變應萬變

應該幾適合現時政府風格

唔做唔錯

有無巴打貼下題

冇得貼架喎
以舊年為例 有邊個會估到出監獄外判

有年出肥胖稅，有年好似係出香港貿易野，點tip

點樣應付貿易戰

出假topic 架，d 好難FF 出黎既topic

所以無溫書既話，unless成個腦都係vocab啦。。。。

呢個網好有用，自己入keywords search，經濟、政治、教育、房屋、醫療，咩topic都有

刁大

完全無方向

同樣, 冇溫過, 冇時間, 亦都唔係好知點溫, , 完全唔知點處理. 聽日唔去了.

如果有人可以講下點樣處理D 題目就好

聽日唔去知黎有鬼用

本身都報左今年去玩下1

但考場又遠,聽日又凍唔去了,反正都上左岸

放鬆D 訓啦

咁凍亞博個d應該全世界唔去

英文得3係咪可以收收皮先

聽日去幫大家拉curve

唔去了

太凍，頂唔順，橫掂本身份工都算係咁，EO個d又要調嚟調去，太多不確定因素，決定唔去，聽日大覺訓好過，分明係有心派到無雷公咁遠，住九龍要死入去凍到死嘅新界，好似畀人玩咁，咪啦，我唔係玩具，唔想畀班政府狗撚狗咁撚咁happy！

去linkedin睇下做得嘅人係咩料先啦！

可能讀完大學突飛猛進唔比?
英文3都4年前最少

有冇人知青衣試場喺邊

自從dse已經有好長時間無做過英文寫作考試
有d緊張

青衣城地下大堂

real?

所以唔去了
生哂鏽

yes

咁要禁止進入?

唔去了 好撚凍

準備裸考
冇時間溫呀pk

Ching sick ball

年年都係咁架啦

痴撚線 睇到個post好似反左中學考試個陣咁
個個都話無溫過

DLGH 講真個句
咁真係無得溫丫嘛
中英文 時事邏輯呢D野靠日積月累
你估好似中學雞有SYB比你讀撚熟咁去考咩

有冇巴絲觀中考 ？

有冇巴打知可唔可以早走？ 有冇限邊段時期唔俾走？

真係唔知可以點溫

好撚眼訓

又眼訓個腦又太耐冇郁過 想死

勁唔想考，明知考唔上，又想去睇題目 好矛盾

葵青區好多人都去博覽館考

大埔入馬鞍山考

博覽館

屌 馬鞍山出九展考

成班擾敵

沙田區好似都係九展

今年fg黎試下玩下
想睇下裸考個作文程度去到邊
都幾好玩
無咩壓力
好過我大學趕final通頂個種壓力

FG 反而好d 寫開野，我考左兩年都係得FG 有IN
我都隔左成年無考過，應該都收硬皮

不過fg寫野會唔會學術味太濃？成日聽話jre 對英文要求唔太高 唔錯同睇得明就得

溫緊

灣仔鄧肇堅
冇溫過,格式都唔清楚,諗緊去唔去

有無人會帶計數機😂

秀茂坪考嘅揮個手

我就堅無溫
成班又話太凍扮唔去真係好仆街

我帶左 但應該唔會用？

留名等睇話好凍唔去個班一陣開post試後檢討

有咩溫 求指教

其實有格式要溫咩？

太凍明顯擾敵啦 屌你仲著緊短袖

會唔會有好多短裙仔擾敵

期待

志在去鳩考下攞經驗 自己final都未溫完真係撚有時間溫jre

計數機無電
屋企附近又買唔到個粒細電

HEA 到2點半出門口～

各位加油

awe到時有幾多人 好撚大

咩都無睇過 有咩格式要睇下

我諗應該唔使著suit 去掛

緊係要啦 年年個個都係著齊suit去考

唔著不如直接唔好去

尊重場合，尊重自己

最好full suit，就咁著裇衫會比人恥笑

我著中學校服去

居然重有人唔著

你邊個場

Ching有冇著full suit

巴打邊個場
我都冇著！
睇返candidates notes真係有寫

搭緊e32入機場考😂成車滿坐..有人有手抄note ..今鋪輸硬啦😭

仲未知試場點去

機場G2XXX勁多人排隊

邊夠玩

有冇著full suit
我唔記得咗著

決定唔去了😂仲係譚仔食緊野

好多人手抄notes呀

坐我隔離個格仔裙妹妹都係去考..唔敢偷望佢😂怕醜

你點知佢又係考

痴線 可以有咩抄

2點45分先慢慢出門去考

我都抄咗一本 計埋cre

母校

太耐冇寫文

抄係貼題定格式

講真個句 屌晒你地個閪 notes有撚用咩
係要搞到咁撚緊張

jre 根本冇得貼

咩都有㗎

所以我唔明可以有咩notes

cre都要抄notes先pass不如算啦

3pm 先出門
樓下考

好多假膠

大家都開始擾敵

CRE做唔晒都過關 真係講運

呢啲叫認真對待考試

呢d擾敵根本無用
短裙熱褲先無敵

係on9咋

cre

去博覽館考
母雷公咁遠

痴撚線有notes
遲下現代，遵理係咪有jre補習天皇

今年應該考廢物徵費

前30 後30

我都見到 佢考完應該覺得自己哂時間整notes

屯門住屯門考

利申無prep 宜家見到連登咁多擾敵同埋現場咁多認真考生好後悔

好多女女啊

d 人當係dse 定al 咁考

油麻地梁顯利中心

明知prep 黎無用
考之前去左拜下神先去考, 今次應該訓低考都掂

五頁self note.
common lang. usage in government
5~10 topics digged from policy address
article format
past record of gov action

just want to say to those who prepared,
ur effort wont be wasted .

fighting

著番suit尊重翻

幾萬人爭300唔夠既位

輕鬆過wl

入去見到唔撚識 就可以走得

踢拖去考

要著suit wo

九展暫時未見有人著suit 睇黎成個場既人都可以被DQ

入機場考好痴線

今次真係得番我地呢d 著suit 先有得in

著唔著都肥嫁啦

考之前都係睇少d呢d癡線post

有年分左我去黃竹坑警察學堂考，即刻唔去

btw 有冇人係坑口社區會堂考

原來九展都有場。。。九龍灣派佐去油麻地

岩岩起身
放棄了
你們加油

黃竹坑考

我大西北派左我去九展

屌你老母我住坑口但要去康城

好近姐

On9

mk考
完場順便行街

正

沙田派咗去九展

你問下上岸個啲有幾多係溫書溫番黎

帶支筆去考算

個frd 做緊AO
佢話咩撚嘢都冇prep 過

same here

見有人拎住本policy address

機場邊度有得買suit?

洗唔洗宣誓呀hi

我拎埋毛語錄

屌 前面撞車 遲到俾唔俾入？

考左兩次
第一次u 認真溫 冇得in
做左幾年再考 裸考 有得in
明明做得勁hea

個個連登仔話裸考但考場大部分都埋頭苦幹
利申：現職公墓猿去輕鬆考 順便𥄫下女女

九展好多人

考eo都要擾敵 只可以話考生既智力同投考緊既職位唔相秤

本身上左岸都報左去玩
點知佢派我九展咁遠
琴晚ot到九點 繼續訓算。等睇出咩題目算

我都幾好奇d 人溫咩書

現職公墓猿+1
好耐無寫過文

開唔正自己熟嘅題目坐半個鐘就走算
岩答就寫長d搏下

見到有人溫緊出版社啲天書

咁多現職公墓員 請解答

要問csb同事

到左試場 真係有人著西裝

重坐緊e32😂

可能人地放工黎呢

去到考場都真有壓迫感

之前去training HR 講果本野佢地csb 個個都睇過
笑而不語

目測個個都只係㩒緊手機

行路

考灣仔，仲未落車

第一次我都著shirt
第二次短褲 拖鞋

呢啲位溫書就有就好

開考三十分鐘可以走 所以遲多過三十分鐘應該

乜都無睇過無温過

坑口？

溫乜書

不嬲都係面試先難

就係冇得溫 考基本功最公平

預左收皮當買6合彩

諗返面試前一晚緊張到訓唔著

放工咋嘛

好多囡囡
好彩朝早入咗聖人mode

負碌過到Jre都過唔到面試
見親啲Ao eo真係穩重型

扮野架咋... 唔通係電話睇notes 又話你咩

見到有人攞住現代notes溫

現代係咪撈埋jre 補習呀

點解你坐咁耐

香港真係痴線咩都有得補

通識note

係咪for dse 個種咋
不過仲用中學寫文方式考既通常都仆街

就遲到

修頓好多人

考試都係次要
𥄫女先最重要

遲半個鐘都入到

通識notes 應該都唔啱用呀嘛
我當條友final year 考
份notes 至少係3年前既tooic

好多囡囡

遲到

今日係考JRE架可
點解我見到有人拎本基本法喺到溫

九龍灣裸考

大家加油

ofcoz 返工冇野做睇circular 已經夠

未on9 囉

真係好睇運

一樣

幾點開始考其實

3:15

觀塘ive考

根本就係考工作經驗多過讀書

計番時間 其實上份policy address啲topics未必考

咁都負評 真係無温 費事absent

仲未入得試場

大家其實都玩手機

考生請用一樓二樓洗手間
但係又唔比我地上一樓... 可以點

對埋on9嘢應該3:30先開始？
我應該3:45先到

屌西貢撞車

見到有個人著西裝入黎
但見到個個casual之後
就拿拿臨除左件西裝褸 放番入袋

九龍灣同層有人排隊買演唱會飛

相映成趣

點解唔可以上晝考，呢d時間嘥足成日

好多囡囡 me 毒毒好驚驚

比依個post擾敵

試場出面有人溫緊notes，又有人拎住摺埋左嘅貓紙

唔係

考完落老蘭慶祝

Ibank都有coaching啦
再講jre筆試本身都on9

我前面條友上緊連登

唔除還好
認輸一除果下柒撚到

朝早慢慢黎開場，搞呢樣果樣ready未3點，又食足全日糧

我都遲撚硬 筆都要買

即刻收埋電話

做咩唔走過嚟同我say hi

Same

考完飲囉

今晚去飲都要俾連登仔笑

啲女OK仙氣wor

請問有冇邊啲jre嘅班?

有無人早走？

me 費事寫

屌 英文practical skills咁 勁多野要睇

咩題目 no show左 懶得去陪跑

睇落2個main point跟住一大堆support

mental health center
外傭

現職報左唔記得去

什麼題目

Details? Seems easy

放棄 早走算

已離場，墊底多

已走

試場好撚凍

支持/反對取消外傭強制居留

早走咗，不過真係好多女去考

早走左 簡單過上年

唔識做早走左
反正都係陪跑

aggre

我個試場有兩成人無黎 有好多人早走

我覺得mental health 果條係煩姐 data file 太多太亂 揀啱就ok 好睇個人time management 好趕
外傭個topic唔算時事野 仲要大部份人都會接觸到 算容易

Dllm 仆你個街精神病中心

6頁 我寫左4頁手痛唔寫了

唉今年咁易但係自己寫到垃圾咁

你指咩offer

中英加埋6頁 隻手仲痛緊

好撚多人早走
有啲先做左1個半鐘就走左

諗番係易既

不過考個陣腦閉塞咁解

隔離嗰個一半就走左

同意
出到黎坐低個人定啲就諗反起應該點寫先好啲

好癲

無去考 撞左學校考試

想問係咪已經考完

仲考緊，岩岩寫緊英文果題

好易 希望有interview

凍到麻痺

淺左好多，寫到手都殘，
不過應該都係無我份 (以前仲讀緊大學嗰陣話有成萬人考，淨係揀1000 個出黎in EO )

唔難 但我唔覺得自己會贏到其他人

英文題唔知可以點發揮recommendation 果part,

太廢 寫唔曬 早知中間唔去廁所啦

This.

去廁所肯定做唔哂架喎

覺得自己答得幾好

但一定大把人勁過自己

舊年都易
監獄 學生資助

覺得唔算難，但亦唔覺得會有我份

易做過上年，上年肥胖稅真係唔知答緊乜鳩

Interview 先kill

前年先真

今次衰on 9

正路諗易即係要高分先有得in

寫左中英各兩版半 我係垃圾

過來人表示，預無in 啦 有in 已經好叻叻 (利申計埋呢次 考左3 次jre, in 左1 次無offer, 今次都無就以後都唔再考 ，打緊正常工）

連續考左4年呢份第二淺

有interview先算啦

今年份野真心易咩

我覺得英文題好伏，因為建議果度好難答得好

英文5版中文6版
唔夠時間
英文睇左好耐
搞到中文用狂草寫
其實可以寫多d 但冇時間
下年加油

prep 下其他位算

我第二年考
上次寫錯劵

第一次考
想講其實個datafile兩份卷都咁多資料
咁咪變相個個份卷差唔多

以前係d data file 都唔知做緊乜鳩 今次直接咁多

兩份寫到最後已經d 字已經柒到仆街

英文卷睇咗15分鐘題目

last min 先入
入完閂門
好彩

我覺得data file對答建議果part 冇咩幫助，但又唔可以用返香港個情況答

英文recommend 爛哂尾

我都係

我睇左半個鐘

差不多四點先到

英文2個major problem 係咩

有無元朗cenre人？

個考官啲英文聽撚死人

office沙
Lau
correction tap

考完覺得自己係零

上年係4年入面最難

外傭答反對強留個建議可以寫咩

一鳩樣

土地不足
歧視

1. 租貴 所以無空間 無錢請夠人
2. 公民教育未必岩因爲data file請左已經做左education好多年

提出措施減輕ngo 財政壓力果度真心難寫

同埋我估全地球人都會寫教育提升理解

係
我睇完題目就走左
真係無意思

考完已經 apply 定殮房主任

屌你老母awe條八婆係咪唔撚識英文
逐個字咁un出黎

垃圾bba仔咪又係做下銀行呀big 4呀嗰啲廢工，唔通佢有ao offer咩

上面條三大商科做乜9

回信外傭團體你寫埋咩社會僱主托柒咩 係度自我感覺良好

加一，我覺得好似乜都data file有

未記錯係set up 個center 有咩problems

理解左做”起” 個 center 有咩難度..

中英各寫左8頁

我寫

1)租貴
2)難搵到permanent premises (因個個都唔想係自己backyard)

建議
我真係冇方向，我自己係連教育都冇提，因為寫左都未必有分

私樓表示唔反對係因為起係公屋

中文利弊係咪一定要各三個pt??

同你一樣答法

寫咗
服務同地方不足

觀中考

好多人早走
有無做得咁快

我收卷都未做完

係, 但之前起喺佢地度嗰時唔知佢地有無嘈到

認真 今年data file d 字顯淺勁多
上年懲教個份睇左半個鐘先消化到起碼
個scenario 又好straight forward

好似好多場都冇乜吉位
私人市場市度已經轉差?

係咁解呀

以前玩pie chart 折線圖先痴線 今次真係易做左

係 今年容易過上年

但而家唔係要起多啲centres 我理解係要centres 提供更完善既服務，有錯請指出

本來溫咗描淡數據嘅英文
諗住好似ielts 咁

好易

中寫左四 英寫五頁

英文分明引導你寫開發green belts

留名睇你分享下答案

why not both measures 好睇你problem 寫乜姐

上年監獄私營利弊各二，大學唔知咩各三，

有咩問題
你做個局長唔會係剩考慮件事對個團體有咩影響下話

我寫政府prioritize 遠離市區地方多過近但多人嘅地方
一黎icnh個operater都prefer地方大多過近
二黎少d人反對

但係個中心要easily accessible 同at town centre 喎

大灣區

寫唔到咩point是咪gg

英文
problem
一地方不足，變左d ngo 要去租d commericial permise, 好撚貴
二歧視

recommendations
一，都係同ngo 繼續加強教育 ，諗唔到咩or
二，short term 1. 檢討現時reimbursement regime, 要加funding 2.檢討現時permanent 果d centre 既service capacity, 再考慮下改善d 交通接載其他district 既人去果度
long term 睇番玩時全港政府空置土地，睇下有冇地方可以租出去比ngo

中文就算啦，唔夠時間食左屎

係 但我覺得上年難係好事

寫得太多，到最後「傭」「僱」已分不清

同感

唔洗拗，到時邊個有AO interview就啱晒，冇就大家收皮

係咁刪字

揮個手

邊陲地帶囉

而家揀人你估點揀 一開頭特登講句40%土地係green belts你估咩原因

我英文建議係解決annex c個對safety concern...

傭寫左做僱起碼3次

回信比人唔寫重點

人地外傭團體wfc你社會同僱主啦 你唔好寫埋勞工法例落去

地方不足
Long term 我寫賣地條款要加條必須developer起一個premieses 並平租返比NGO

我有寫 話提高ICMH set up 個standard, 話要加強security 同用隔聲

有寫 仲話安排專巴接班友
唔洗居民同佢地接觸

笑左，不過都係一個方法黎既我估

個 green belt 都 irrelevant lol
一係開十間 perm 響 green belt

其實都可以, 本身有d 私樓都有位用嚟起學校/其他community facilities

ICMHs 無邊個100%
畀到服務

帶頭歧視班精神病患者

mad man

寫到手都痛

將d屋搬去邊陲地帶，然後市中心起？

班離地中產
都有精神病啦

中文9up左好多建議政策 好似有d離譜

我recommendations 寫govt 應該step up 去engage district bodies and NGOs 去幫佢哋更容易搵位，同埋應該reposition ICMHs 去令到社會其他人減低negative stigma 同Nimby problem

唔知中唔中

8+1間full service 喎...

我第2個建議係針對house owner unfair同佢土地認為唔需要起佢地個區，我就話會有allowance同console佢地話俾佢地知個城市其實好多精神病

Full service 個d全部perm 得一個temp
我是鬼但叫佢cut幾個icmh 整個大building算數啦

睇邊個有interview 就邊個中
唔洗拗

problem 1: temporary premise

problem 2: community opppsition

recommendation 1: 我淨係寫左sunshine villa個case 話免果條公屋租金同差餉一段時間以爭取支持

recommendation 2: 係future ICMHs 度加強monitor 諗落似帶頭歧視

大家寫左幾多頁 我中英各五頁

其實係睇組織同語言能力多過內容
內容合理就夠

政府5 年入面加佐3 成fund
我無寫要再俾fund

我反而會correlate 去個team% 度再話唔夠錢→唔夠人→limited service
不過我覺得唔夠地/唔夠錢都係合理嘅

btw 我淨係quote 咗ngo 個ceo, 連sunshine villa 個case 都無用到...

agree
其實我見到政府support 好夠，所以再加錢嘅話好似唔係幾好

篇野就係話緊你班仆街歧視

寫得哂果啲係超人

係咪所有permanent premises 都要俾一蚊租政府

幾時知結果

中文題建議嗰一part你地寫左咩

正確啲問
係幾時知落選結果

好搏呀ching 我見interview
得唔夠地同歧視呢兩個問題先咁玩

大家有無用公函格式呀

我贊成唔強制

你鐘意留咪留

中英都好似易過上年
逼自己90分鐘作完英文 始終都係唔得
用咗110 min先作完英

有無人差啲寫咗賓賓做雞

有 話佢地打黑工或從事非法工作

一睇完問題 第一時間諗到 上得連登多

免租金我覺得ok wo
長遠就加強教育

因為所有full service 嘅都有>75% 嘅人手, 而另外一半最多先60%, 所以我先敢咁寫...

佢個percentage 唔係meet district requirements 咩

我都寫唔取消，話加大僱主，你地班撚樣會損失就業機會

加大僱主成本

諗唔到點address居民對unsafety既concern

係 太多temp 既復康中心
租商廈用佐好大比例既fund
所以應該係減少租金支出
將增加佐既資金用係服務上

我唔記得佐
但係用佐書信格式

個個pt 都係個d

睇語文睇語文

應該係講緊centre 去meet

我覺得自己是零

我都諗緊佢唔夠人個位點睇到

冇理過

唉中文鳩作+格式問題, g 得

係講間野Meet到幾多%果個區域既Service requirement

我話改善交通分流d 人去permanent premises

敬啟者
謹啟

中文卷決勝負

係咪敬啟者算
下款完全唔識寫
冇填

返中學重讀啦垃圾

所以其實睇結構 改卷個嗰易唔易一眼睇晒你啲point 我估都係睇頭睇尾咁 第一句一定要寫清楚嗰段up乜

對上次寫噤多中文已經係F.7
十年前

Venue

我理解係 畀到幾多種服務

格式其實not very important
主要睇你content

Green belt好難寫，直接無視咗，因為會帶出個更大嘅歧視問題

Lm

唔係講間野個 team size （人手）Meet到幾多%果個區域既requirement咩

係premises

唔係敬覆咩

無乜細睇data file
睇曬肯定無時間做

majors problem 我寫
1 冇政府地方 要捱貴租
2 地區反對

公函格式同個tone已經可以screen走好多人

機博d考生奇奇怪怪咁個個睇落😂
睇黎我都係唔岩政府

無2000字基本上唔使諗

去到interview炒下年咪又要再考

個個都係寫個d points

上款係咩

唔洗 因為睇d tone果d係班人既偏見多過真正既risk

睇字跡已經screen走一半

局長就型d啦 直接寫陳一心

我第一個gg

上款寫敬啟者會唔會出事

其實考完就算啦 去到interview唔得 下年咪又係再考

考完好攰
唔想討論了

討論咩

咁撚多人考咁少人改

真係咁仔細睇你pts咩

Suppose 你大學生 pass到cre 英文都正正常常

運氣佔9成

無!
冇時間

訓覺算

啲字寫得醜

時間太少寫唔到好詳盡，只係general咁寫，最尾recommend增加土地供應同埋加強宣傳

我唔取消。
因為初衷係想解決留宿家庭傭工不足，一取消，你班hihi一齊唔留宿，我邊度搵人留宿? 不過冇時間寫係要留宿照顧啲隨時仆親或心臟病發嘅廢老。
反而寫影響本地勞工就業，見題目話贊成就要解決呢點，我冇時間，就寫多兩句呢邊。一唔使你班留宿，你同本地勞工，同班家務助理有乜分別? 你地又嚟自發展中國家，叫價低。我勞福局點保障本地人?
但冇時間寫建議，得幾句。應該做咗炮灰。

巴打你唔係今年已經有offer 咩

x2

AO 加油

真心咩
咁咪即係等於政府帶頭去歧視班病人

份卷出成咁 我正式宣布今年interview名額由抽籤決定

笑左

其實住唔住傭主到同本地勞工就業有咩關係，係咪驚外傭去做收工走去做黑工？？
可唔可以支持取消強制要求，然後由外傭顧主自行協商

其實住唔住顧主 到同本地勞工就業有咩關係

因為咁樣同香港既鐘點無分別?

我反而係寫反對取消，外傭僱主自己協商私隱問題

咪就係呢個原因囉
仲可以有咩原因

見到好多人比龍運撚狗咁撚
E32好多人搭但無加班
去機場睇住好多人被飛站
返去又打晒蛇餅

我話佢地邊到有本事自己租房住
最多咪又係去租劏房

敬啟者
此致
Post 名

陳一心
局長

黑工咪叫警察捉ＬＯ，又唔見Ｄ政府送哂Ｄ南亞難民去集中營住

識搭一定搭機鐵

咩叫post名

過左去就算啦

留返啖氣暖肚好過

寫信比果個人嘅 post 名

概念圖

但係佢條題目只係話有多個團體來函

有冇人寫支持取消強制住宿 寫到可能已經贏咗

咁應該點寫上下款

我支持呀
兩個利三個弊
所以支持取消

我寫 人權組織、各外傭團體

點樣做到咩維持本地勞工優先就業 我完全唔明個關係

我上面覆咗。

我唔取消。
因為初衷係想解決留宿家庭傭工不足，一取消，你班hihi一齊唔留宿，我邊度搵人留宿? 不過冇時間寫係要留宿照顧啲隨時仆親或心臟病發嘅廢老。
反而寫影響本地勞工就業，見題目話贊成就要解決呢點，我冇時間，就寫多兩句呢邊。一唔使你班留宿，你同本地勞工，同班家務助理有乜分別? 你地又嚟自發展中國家，叫價低。我勞福局點保障本地人?
但冇時間寫建議，得幾句。應該做咗炮灰。

咁即係反對取消強制住宿 ?

限制外傭工作種類，只限於做家庭傭工
同埋防止佢地秘撈

我都係大包圍

你如果jre中文寫到咁 你內容幾好都做炮灰啦

考完好灰
外傭果題好陰
引你屌鳩d賓賓
我避開晒冇寫寫得兩頁半
淨係抄左題目比d point
再塞入個框

Btw 我見我隔離果個做左兩個半鐘英文卷之後就走左..........

真心你唔明既話唔好去考EO

寫得勁少又好小心
好似咩都冇寫過咁

其實講咁多把撚咩
到時邊個有得IN咪知囉

係呀，話本局現階段無意取消…

承你貴言。
冇時間，中文得9百至1千字。

其實中文果題
有睇立法會都知
幾時真係有改過例

咁要隔硬講都得嘅 外傭朝早七時回僱主家開始工作 十時回家 然後開始秘撈做保安 有損本地勞工就業機會

現實d官，僱主，同勞工團體係咁覺得

其實我覺得個分水嶺係中文
因為個個覺得英文好徒時間
反而冇人比時間寫中文

想做o位 首要係眼光 搵出問題核心所在
如果你覺得係唔會影響到咪唔會

巴打 唔好怪我直接 贊成係贊成取消強制住宿先要解決本地勞工個問題

其實不嬲都係中文分高下
英文佢比足資料guide 實你點寫

中文寫現實情況 出個唔熟既topic 已經

夜晩做雞唔撚得?

我身邊幾個都係寫中文先

英文真係冇乜野好寫

工係有限架 賓賓都黎同你爭eo咁明未呀

寫得快唔快
我中文諗左廿分鐘先敢起筆

封信係覆返國際人權組織&外傭團體喎，我就會選擇婉轉d喇
我寫取消同住理論上外傭可以更加有私隱，休息時不受打擾，更加自由
但實際執行會出現好多問題
1. 咁低人工出去租屋住，居住環境可能仲差過而家
2. 會引起僱主、外傭對上下班時間安排ge爭拗
對外傭都未必係好事，適得其反，所以現階段無意取消

贊成又好反對又好，題目第二部份係要你有咩措施，我寫左：
1. 會推出一份新指引，呼籲僱主將心比己，同外傭傾好作息時間、假日安排
2. 會舉辦好僱主嘉許計劃，頒獎俾同外傭關係融洽，為外傭提供良好居住環境的僱主，加強公眾教育

咁我認我對外傭嘅認知係最表層 如果有資料話真係有外傭有方法秘撈 咁我承認兩件事之間係有關係

中文最陰果個位係
明明d團體淨係叫你放d賓賓出去
你屌話放佢地出去做黑工
就算係真都唔講得

本身寫字唔靚 中文後面寫到鬼畫符 其實係咪可以疊埋心水

本地人請工人幫忙家務無後顧之憂就可以出黎打工，相反就要返去湊仔做家務

就係咁
後面條題偏偏提黑工

私隱問題 我有寫啲僱主過度監視啲工人 搞曬cctv缺乏私隱， 作息方面就應該係啲madam洗人唔洗本搞到人工時過長 隨傳隨到

我講左下如果取消會有咩壞處同後果，
最初開放外傭入港工作同埋訂立條約既原意

出左去住就咩福利都唔會有, 人工咁低又住唔起出面等等

之後比D建議點修改下D條約咁

諗左五分鍾 draft5分鐘
利.
1.一齊住有有感情 有歸屬感（warm d)
2.即時長時間服務
3.賓賓人工應付唔到出面租金
弊
1.私隱+作息
（因為我係寫唔取消 刻係係弊寫少d)

建議
1.修改法例 明確講明賓賓私人空間定義 簽約要寫明 尊重人權（留意到對方有人權組織）
2.要求中介公司幫手做僱主外傭評分制度（我認為雙方都好既話 問題發生機會就細）
3.如果雙方住夠三年 有一定了解 賓賓先提出要求
咁樣對僱主都有保障（了解賓賓平時份人係點之後先比+因為我吹佢地出去住 都係想同同鄉住）
利申： exam period 隨心考下 冇準備

呀。。。都有考。。。想問大概如果咁好彩有得in既話大概幾時有通知?過完年後？

直接? 我份人冇乜所謂，我做到中文part冇乜時間剩，可能冇清楚題目，犯咗天條都唔出奇。
我成篇都係重覆本局無意取消強制留宿… 之類嘅話。冇寫“支持/反對”，我當時當正自己幫局長draft 回應，覺得話“本局支持/反對…” 語境未必啱。
可能已經因為咁炮灰咗。

巴打 大家都是炮灰

建議我完全零創意
加強同執法機關合作
繼續同社福團體緊密聯絡

其實反對既話 我覺得唔應該刻意提出去做黑工
好似同人罵交咁：屌 知你想點啦 你都係想出去做野姐
好似踢爆人咁 所以我不斷講到好似好體諒賓賓咁就算
下面建議都盡講保護賓賓唔好比人蝦

唔係講明要寫支持/反對咩 一定要寫立場喎

個人諗法: 個建議幾tricky, 按道理，我寫完應該俾上頭局長過目，如果話依家d嘢唔L掂，呀局長一間睇到…
同埋變相幫政府認錯
所以我話一直致力維護外傭權益，會優化現有… 簡化舉報程序，加快處理申訴，增加透明度。加強教育，確啲外傭知道有乜法例保障，同知道如何申訴。
但冇時間，寫得少。

冇時間望清楚，同埋諗清楚

我都係
我諗真ge 草稿應該得百幾字
政府彩你都on9
但我又唔敢寫咁少

我寫左取消留宿賓賓出面有咩事受傷工傷保險唔包 如果僱主唔洗補貼，就會卸膊將住宿問題扔比賓賓你自己搞唔掂自己事，要補貼相當於成本變高，僱主寧願揀家務助理

其實應該調轉諗 因為未出街 你應該盡量innovative(9up)
局長嬲咪再寫

有冇人有innovative 建議
想學下野

巴打你draft百幾字做乜
好似logic咁推理咪算

政府咁多能人
諗幾個月都係交啲垃圾

你個幾鐘做 連埋睇
想要innovative

咁我真係唔知
有冇現職可以指點吓

引入流動車 & 同大學合作 算不算

其實唔洗寫咁長
3，4版有point已經夠

又唔洗諗到咁陰謀既
真實政府hea到傻 可能唔覆添呀
利申:做過政府intern 有難case拖得就拖 但我做既dept已經比人話勤力

其實真係入去做
份份email都係幫局長寫
xx代行

唔好比封面呃到 唔洗innovative ga

林奠Facebook 全部都係ao打

我中文果題下款係寫
勞工及福利事務局局長
(陳一心代行

見d政府信好多時都係咁寫

外傭組織話要保障外傭休息時間同私隱 咁要講搬出去住改善唔到問題咪得囉 作息呢點好易講姐

租用閒置嘅學校設施做場地？

我都係呀

我冇寫上下款
唔知點寫
應該唔係重點

要寫上下款咖咩 上年女朋友冇寫都有interview

其實特登提僱主要免費住宿, 而題目只係問取唔取消同住, 冇話取消免費住宿

所以我覺得「賓賓人工應付唔到出面租金」唔係一個「利」,
因為取消咗都係要僱主俾租金,
所以個利點係喺僱主成本嗰到

但我題目係勞福局做，講埋啲:“出面啲租貴呀，姐姐…” 或者，“你地一齊返工，咪塞爆港九?”
應該唔係勞福局講? 唔會離題? 語境冇問題?

唔係語境問題
而係你無啦啦assume咗如果取消留宿就要外傭自己俾租金

岩 可能我一句冇講晒
我pt入面都有提賓賓自己比+成本轉嫁比僱主兩個情況 可能最尾影響到賓賓個就業率
所以留宿對佢地係最大既保護

我覺得如果你真係send
用英文
你收到應該係咁
Dear XXX,
Upon your request on xxxx, I regret to inform you that according to xxx ordinance, (content of ordinance), workers are required to live with their employers.
For your concern on living conditions, we are willing to provide a safe working environment xxxxx. If you are uncertain of xxx , please contact xxx hotline for further enquiries.
We hope the above has addressed your concern.

Yours sincerely,
(Chan Yat-sum)
For Secretary of Labour and Welfare Bureau

根本現實政府冇可能會回信講支持取消某樣政策/規定

真。所以敢寫支持我覺得好神 我地正常都唔會咁講野啦

我支持你呀 你個建議好正 以下咁正 不如咁丫 仲正呀

我就係咁先寫: 本局現階段無意取消...

如果賓賓出去住，d 錢好大機會要僱主出?

我假設係
僱主仍然有責任o係佢ge住所提供免費住宿
但外傭可以自己揀要唔要
唔要就自費去出面租

淨係講佢出去住 比唔比錢僱主都唔想就算了

模疑真實信件

敬啟者﹕

謝謝 閣下於xx 日透過互聯網致本署有關僱傭工作環境的查詢。根據「標準僱傭合約」第3條的規定，外籍家庭傭工必須在僱主的住址工作及居住。僱主亦必須按照僱傭合約附錄「住宿及家務安排」內所規定的標準，為你提供免費住宿。

如閣下懷疑有外傭在香港工作時的人身安全和權益受威脅，可到以下機構求助：

如外傭遭受身體傷害或個人安全受到威脅，應立即致電警方緊急熱
線“999”求助。

如外傭未獲支付工資或你的任何僱傭權益受損，應致電勞工處24小時電話查詢熱線“2717 1771”或親臨勞工處勞資關係科分區辦事處查詢及求助。

謝謝 閣下對外傭工作環境事宜的關注。

勞工及福利局局長(勞工主任 陳一心 代行)

僱傭個條話有難處，會研究同進行諮詢。
有剝削叫佢搵勞工處求助

英文果題其中一個suggestion寫左可以encourage中小學星期六日借個場出黎用

不過太耐無寫中文 寫到語癌 應該都係收皮

Same! 咁先可以區區有ICMH架嘛

英文舊年難好多

做下recreation 都夠嘅，但其他function 呢，同埋佢integrated 係唔想patient 走黎走去wor

: 9up

作唔哂係咪已fail?

我都觀中喎清

我都係咁唸 draft姐 唔洗上下款啦

中文題個datafile 已經講左強制同住既好同唔好處，你地有冇人base on 佢地講既point再elaborate?

改都唔使改

唔夠時間做

我岩岩好咋 但監考喺咁行黎行去 好煩

有冇順利
臨走有條友係咁響電話

中文嗰題我寫 唔贊成取消強制留宿
弊係因為提高左外傭安全風險同影響本地就業機會
加上畀錢佢哋出去租會令僱主反而減少聘請外傭
而且唔同區嘅成本會有好大分別 造成不公平嘅現象
解決方法除咗平時嗰啲之外 仲要有舉報機制
等啲外傭有被剝削嘅情況可以即時舉報

順利觀中
有人響咩？

樓上寫十幾板係寫畢業論文？ 考官咁多卷要睇邊得閒逐字品嚐你篇文 一下子就捉重點黎睇 睇下邏輯組織適唔適合 你寫多過頭反而難搵重點 錯失良機
利申: 中文英文各三板炮灰

好難面面俱到 寫都一樣就寫唔到其他

其實份卷比現任問責局長寫會係點

中文覆函冇上下款真係咁大影響咩

明明佢係話比腦細既草擬覆函

中文冇寫上下款真係咁大影響咩
明明佢係寫比腦細既草擬覆函

佢地會列好立場同point 後掉比ao 寫

我想講連題目簿都有個位寫錯左做”外僱”

真心問 有冇人知中文格式錯影響大唔大

我自己會覺得唔細
利申: 錯到開花

其實寫background有咩技巧 我照抄咁濟

中晒！

我寫話未來僱員合約可以清清楚楚寫明僱主可以提供嘅面積，同埋工時上面可以設立一個約章，比外傭同僱主協商每個星期嘅工作時數

完全唔記得寫
算啦都考完

利申：預左墊底

【走過瘋狂之三】精神健康中心無處容身 期望消除偏見、復辦夜診

睇完係建議果度都係答得唔夠好

寫左大路野 但係文筆又唔係好到可以贏人
我啲巴打啲回覆其實幾好 幾有創意 又真係會實行到
但又唔知改卷條友buy唔buy
究竟應該寫大路野比文筆 定鬥創意俾新idea

比文筆

錯晒！
完全唔practical

Ching識波！

後面都話有得討論

你比人認下叻la

點會比創意
咁多份卷 要比創意點搵到個合理標準
真係考你創意係interview咪得

傻豬問衛生署攞record 咪得，welfare 如果有claim 過福利都會有,或者佢已經用過icmh又有...

叻

我係改文官就唔想睇咁長囉

講真寫爆本簿係基本 加唔加紙就睇個人能力

得5-6板基本上唔使諗

如果啲字樣衰
心情更差

望下依到就知香港人幾咁仆街
個個以為自己係改卷果個

政府考創意唔好講笑啦
佢最想請班聽聽話話 之後就語文好
你recommendation寫啲增加夜間服務 增設流動診所專做counselling 佢已經覺得你好有創意
唔洗太天馬行空

對自己啲points 無信心既人先會上黎大聲講取暖

幾時可以check 分？

無出分架，考完pass 再睇埋application form 既學歷同工作經驗先揀人in, 有in 就姐係已經pass JRE, 不過無offer 既出年一樣要考先有得in

聽人講 可以申請check 分的
你講既我都知

梗係唔得，講明係district base 架嘛

Point 2

我都係寫類似
現實中佢地出街有事，都包的。
我話現時大部分僱主有買保險，工作範圍係屋企，但如果外出就會增加風險，意味住保費高，令本港請外傭意欲下降，從而令佢地個就業率低？

係冇得申請check 分, 只係可以申請覆卷

有得check jre兩份卷幾分架喎

上年先check過

點樣check ?

1823

check完都冇用啦
都唔知要幾多分先夠

check 下都好丫麻
但唔知點 check

玩過私人公司written test 問兩條問題講明200 words limit 多咗deduct mark
政府班懶人俾我感覺更重quality over quantity

我上個月尾試過填 OPS003 form check 2016 JRE
再郵寄
地址: 香 港 添 馬 添 美 道 2 號
政 府 總 部 西 翼 9 樓 907 室
公 務 員 事 務 局
管 理 事 務 部

跟住佢覆左我分但唔比卷我睇

岩阿 將心比己

應該睇topic sentence only

個分係咪％？

書面覆番你 ? Email ?

好似出下個status（有interview/收regret）就可以check分

英文寫咗叫公立醫院俾位mental health,節省成本得嚟轉介好似仲efficient d
中文就唔夠時間寫，主要話香港交通/房屋頂唔到一次過多咁多人，俾佢出去住住可能又要最低工時，保險嗰味野，所以不如直接大立法保障私隱/防虐待 仲實際。

有無人知幾時出result??

上年1月尾2月頭開始出reject

其實中文果份唔係公函 係回覆咋
洗乜格式
睇返新聞網果D新聞稿, 都係就咁寫 「以下是乜乜乜局長的回覆:」

其實…你怕唔怕俾人笑架

如果得左係咪都係1月尾2月頭收email ?

咁大個人仲做埋d dse 雞既行為

好似再過多陣先有email
總之如果一路都收唔到email就即係入左圍
排緊隊interview

謝謝回覆
咁係咪唔會有信？
得同唔得都係email

知唔知幾時Interview

唉仆街 中文冇格式上下款乜9都冇 啲建議又好撚垃圾 打定輸數下年請早

啱呀，寫一本係基本，所以我寫夠兩本，見到隔離寫左三本，考完我個fd話寫咗四本，不過聽之前有offer嘅要至少五本
依家覺得好down

幾時有見過XX局長就YY有關YY的回覆會有6版紙

政府野永遠都一版起兩版止

你寫10版改卷果個都廢時望你

考試還考試
現實還現實

唔敢講影響大唔大

但政府內部 叫得你draft reply
就預左你寫好哂格式

入到黎會有workshop同舊文件教晒你d格式ga

大老細叫得你draft梗係預你成套揼出嚟啦
佢只係負責簽名之嘛

有乜好呦
等中六合彩有interview 好過啦

去年經驗: eo 大約由二月in 到五月。如果出mass rejection email個時, 你收唔到rejection, 就好大機會有得in

Mass rejection email 舊年係一月尾岀？
係咪冇得改interview 時間嫁？

Eng
Problem 1: Temporary site
Measures: 加 subsidy+ 同衛生署或醫管局傾有沒可能係現在的醫院 or 衛生署的中心預留部分地方 for ICMHs
Problem 2: Objection from nearby residents
同上第2個measure 一樣+ education

好似一月尾二月頭出.
至於interview invitation會有張reply slip要你覆翻會否出席面試，但就無一項選擇係request change of time/date. 如果真係出席唔到，可能到時打去問問 💪

快d入黎啦，度度都唔夠人

你快啲收我la

咩email定信, 改唔改得時間個d, 爬上年post好過等人答啦

覺得你答得最中肯

冇信架 得email 通知only

一般一月尾至二月頭會出兩次fail email 肥走大部分人
然後會開始跟分數高低出interview email

Thanks 巴打

推一下
大家都係未有消息？

通常2月

出結果時候，大家最好講明for邊個post(EO/AO/ATO)

今日收到電話叫我交disability prove. 係未代表有機會

念多左

It is the Government's policy to place people with a disability in appropriate jobs wherever possible. If a disabled candidate meets the entry requirements (including passing the JRE to be held on 8 December 2018), he/she will be invited to attend the selection interview without being subject to further shortlisting.

應該未係喎，上年早過今年一個禮拜考就2月頭開始有人收到email，我諗今年都係2月頭至中

真定假呀師兄😂

without being subject to further shortlisting

個電郵名係點架？

即係點？

Anymore update?

唔好咁心急
二月先有消息嫁
政府網頁都寫佐

隔離 post 有人收到 interview invitation

即係緊張佐

條友第二次放流料 字都打錯

係勁緊張

邊個po？

Fake架 2月先出大家唔好咁緊張

我諗要過埋年初十之後先有消息

好 唔曬你

睇翻上年係1月最尾個禮拜開始有 regret letter

Push, 等緊email~~
Interview God
Offer God

開始拜interview god同offer god
希望jre pass

拜下
Interview God
Offer God

開始有緊張嘅情緒

X2

拜神時間

interview god

offer god

Waiting waiting

其實揀人interview係只睇JRE分定係會睇埋CV

唔關CV事，總之過左CRE同JRE就合符基本資格都有機會

thanks

拜 interview god🙏🙏🙏

Interview God

係收信定收email

Email
應該出哂regret 先出interview email

求神拜佛 不要收到regret email

估計暫時未有任何人收到regret email

可能聽日開始

唔好比我

Interview god

雖然打定輸數，不過都要拜拜interview god,希望有奇蹟

拜拜offer神先

Offer god